[
    {
        "question": "Barriga llena",
        "response": "corazón contento"
    },
    {
        "question": "No por mucho madrugar",
        "response": "amanece más temprano"
    },
    {
        "question": "Dime con quién andas",
        "response": "y te diré quién eres"
    },
    {
       "question": "A llorar",
        "response": "al valle"
    },
    {
       "question": "Dios los cría",
        "response": "y ellos se juntan"
    },
    {
       "question": "Si te he visto",
        "response": "no me acuerdo"
    },
    {
       "question": "Dondé va vicente",
        "response": "donde va la gente"
    },
    {
       "question": "Cuando el río suena",
        "response": "es porque agua lleva"
    },
    {
       "question": "Más vale estar solo",
        "response": "Que mal acompañado"
    },
    {
       "question": "Cree el ladrón que todos",
        "response": "son de su condicion"
    },
    {
       "question": "De los errores",
        "response": "se aprende"
    },
    {
       "question": "Para gustos",
        "response": "hay colores"
    },
    {
       "question": "Lo barato",
        "response": "sale caro"
    },
    {
       "question": "Hoy por tí",
        "response": "mañana por mí"
    },
    {
       "question": "Al que madruga",
        "response": "dios lo ayuda"
    },
    {
       "question": "El que ríe de último",
        "response": "ríe mejor"
    },
    {
       "question": "Más vale tarde",
        "response": "que nunca"
    },
    {
       "question": "El que mucho abarca",
        "response": "poco aprieta"
    },
    {
       "question": "Preguntando se llega",
        "response": "a roma"
    },
    {
       "question": "De tal palo",
        "response": "tal astilla"
    },
    {
       "question": "Quién no arriesga",
        "response": "no gana"
    },
    {
       "question": "Mas vale prevenir",
        "response": "que lamentar"
    },
    {
       "question": "Al mal tiempo",
        "response": "buena cara"
    },
    {
       "question": "No dejes para mañana",
        "response": "lo que puedas hacer hoy"
    }
]